\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{De}{si}dérium cordis eius tribuísti \MediatioVIII{e}[i,] et voluntátem labiórum eius non \TerminatioVIII{de}{ne}{gá}sti.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{O}[ ]{que} sonhou seu coração, lhe conce\MediatioVIII{des}[tes;] não recusastes os pedidos \TerminatioVIII{de}[ ]{seus}[ ]{lá}bios.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Quó}{ni}am prævenísti eum in benedictiónibus dul\MediatioVIII{cé}[\-dinis;] posuísti in cápite eius corónam de au\TerminatioVIII{ro}[ ]{pu}{\-rís}simo.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Com}[ ]{bên}ção generosa o prepa\MediatioVIII{ras}[tes;] de ouro puro coroastes \TerminatioVIII{su}{a}[ ]{fron}te.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Vi}{tam} pétiit a te, et tribuísti \MediatioVIII{e}[i,] longitúdinem diérum in sǽculum et in sǽ\TerminatioVIII{cu}{lum}[ ]{sǽ}culi.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{A}[ ]{vi}da ele pediu e vós lhe \MediatioVIII{des}[tes] longos dias, vida longa \TerminatioVIII{pe}{los}[ ]{sé}culos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Ma}{gna} est glória eius in salutári \MediatioVIII{tu}[o,] magnificéntiam et decórem impónes \TerminatioVIII{su}{per}[ ]{e}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{É}[ ]{gran}de a sua glória em vosso au\MediatioVIII{xí}[lio;] de esplendor e majestade o \TerminatioVIII{re}{ves}{tis}tes.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Quó}{ni}am pones eum benedictiónem in sǽculum \MediatioVIII{sǽ}[culi,] lætificábis eum in gáudio ante \TerminatioVIII{vul}{tum}[ ]{tu}\-um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Trans}{for}mastes o seu nome numa \MediatioVIII{bên}[ção,] e o cobristes de alegria em \TerminatioVIII{vos}{sa}[ ]{fa}ce.~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Quó}{ni}am rex sperat in \MediatioVIII{Dó}[mino] et in misericórdia Altíssimi non \TerminatioVIII{com}{mo}{vé}bitur.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Por}[ ]{is}so o rei confia no Se\MediatioVIII{nhor}[,] e por seu amor fiel não \TerminatioVIII{ca}{i}{rá}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{14}\Inchoatio{Ex}{al}táre, Dómine, in virtúte \MediatioVIII{tu}[a;] cantábimus et psallémus vir\TerminatioVIII{tú}{tes}[ ]{tu}as.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{14}\Inchoatio{Le}{van}tai-vos com poder, ó Senhor \MediatioVIII{Deus}[,] e cantaremos celebrando a \TerminatioVIII{vos}{sa}[ ]{for}ça!~\Antiphona}
}